德國智庫組宣布關閉在港辦事處 憂國安法下無法保障員工安全

小圖：弗里德里希瑙曼自由基金會（Friedrich Naumann Foundation for Freedom）標誌

德國智庫「弗里德里希瑙曼自由基金會」（Friedrich Naumann Foundation for Freedom）今日（16 日）宣布，因應港區國安法實施，決定關閉在香港的辦事處，將停止在香港所有活動。聲明指，基本會已無法確保香港員工的安全，亦不得不與 4 名員工分道揚鑣，透露其中 1 名員工早前已因安全考慮主動請辭。

基金會主席主席帕克（Karl-Heinz Paqué）指，自港區國安法生效以來，香港經歷了前所未有的拘捕、暴力、鎮壓浪潮，法例可對涉嫌分裂國家、顛覆、勾結外國勢力人士判處長期監禁，認為目的是為了防止港人與外國人合作，同時針對外國組織及民間團體代表，使政見不同者離開香港。

帕克指，在沒有法治、沒有公平審訊情況下，擔心員工可被指控為「外國特工」，面臨數以年計刑期，而何謂「外國特工」、如何威脅國家安全，只單純取決中國當局任意的決定。

聲明續指，警方 8 月 26 日拘捕多名民主派人士，形容目前的香港充滿恐懼及威脅，在香港捍衛民主自由的人正身處險境，不希望基金會員工及合作夥伴亦要承受這種風險，對於要結束辦事處感到非常遺憾。